連登第一個鬼台嘅鬼故post

聖誕流流 無理由唔講鬼故嘅
大家不如講下自己或者親朋戚友嘅故事

拋磚先
轉自舊登jackyj990巴打

是咁的 呢件事太深刻 (識我既唔好起底 )

都幾年前啦 , 個時我仲讀緊中三,個一晚係年三十晚同朋友去左行年宵 第一次咁撚夜先返屋企
咁我個一晚送完女朋友返屋企就返自己屋企 去到樓下個陣仲同看更已經訓著左
大堂個個鐘係三點正

我一個人入左部LIFT之後都冇乜感覺一直上去我住個層
而我呢就住係六樓既 平時去到五樓既時候都會差唔多減速停LIFT
個晚竟然冇咁既感覺係直上去
好清楚咁望到自己係按左個六字冇錯到
部LIFT就係十樓停左 開埋門
呢個時候已經驚撚到仆街 去按返個關門制... 道門關到四分三到 突然之間又開撚返...
我屌你老母咪好撚驚咁大叫 咪撚玩啦夜啦 我想返屋企訓教唔該~
再去按返關門 一樣..去到四分三既時候又開鳩返
我咪好撚驚咁用部電話影相功能照出去出面 即係伸左隻手出去
照左兩邊乜撚野都冇 我個到走朗行一條直線兩邊咁冇轉灣位
我就知我賴撚左野 講左句對唔住呀 細路仔唔識世界有怪莫怪就狂按關門
前後係十樓關左三次門 第三次終於關撚左
咁我一直都好撚驚咁貼住最入面望住道門
去到六樓終於停左係度開門啦 咁我咁撚驚既時候緊係用狗衝速度行出去啦
一行左出道門我突然感覺到我後面有個人 正常都唔撚會另鳩轉個頭望後面啦
我係全身一野寒撚哂有頭到腳指 全身打左個震 我已經提起隻腳準備跑既時候
部LIFT個個...........突然好撚大聲咁尖叫.....呀~~~~~~~~~~~~係好撚恐怖既女人聲......
由於我比呢一聲嚇撚到自己回左頭望....
個時道門已經關緊.....我見到有個女人既頭 冇錯 係就咁得個頭
係掉轉左個頭吸實左係上面通風口到...啲頭髮趺撚哂落黎完全望哂佢個樣
佢望撚住我 好撚惡咁嗌一直叫叫到道門關左..
我即刻跑返屋企開門開哂燈坐左係個聽到喊喊到我呀媽都醒左問我咩事..
佢叫我今晚唔好訓 依加去裝返支香先 話陪我到天光先好訓驚我夜晚訓會發惡夢
結果我足足發撚左成個星期惡夢 我成個星期都唔敢自己一個搭LIFT!!!!!!!!!

真人真事 唔撚係講笑
我只係呢一世人最撚勁係呢次 以前細個都仲有呢啲經歷不過冇呢次咁撚恐怖

繼續拋磚

中五自修假個陣日日都訓到點幾先起身，咁有日又係點零起身，就見到我阿媽拎住堆衫行過去緊佢間房，之後停低問我食唔食早餐先，我話一陣答你就去左刷牙。刷左陣牙，聽到開門聲，咁我就好奇啦，因為其他人無理由咁早返，點知一睇，係我阿媽買完?返黎，仲鬧我訓得晏，之後我嚇到唔識同佢講。但最後佢讚我乖話我幫手收左衫拎埋入房…
但未完，我訓覺一定要閂門，因為見到神檯d光哀家會好不安。就個晚，未訓得著，阿媽就拍門，點解我知係阿媽呢？因為每人既拖鞋聲都唔同，而且只有我阿媽先會好?柔咁輕拍度門，我就落床想去開門，未開之際，"阿媽"就細細聲問我：

「你未答我食唔食早餐呀…......」

再繼續拋

引用：#217三碟三文魚 • 8-16
我條命都算係靈異體質
細個成日直接見到鬼
大個就慢慢慢慢 由直接睇到 變做feel到 或者 聽到
每隔一排 就撞一次咁
初頭撞到 都會起哂雞皮 頭皮發麻咁
後尾撞撞下都慣左 笑下就算

Btw 講起公屋 小弟若干年前 中三住喺公屋既時候都有試過
我住22樓既
咁果時得閒一個人 落完樓下文具舖行下 買左部高達番去砌（我仲好記得係三國傳bb戰士系列既孫堅）
咁買完之後 咪搭lift番上去咁樣
咁果時 掛住望住部高達咁禁lift
冇為意 上到20樓既時候我望望排lift制
22樓 同 24樓 都著左燈
果時我都仲未為意
點知部lift上到22樓 竟然飛站上左24樓
一上到去 一開門 第一個感覺係 好陰
嚇撚死我 即刻禁制 落番22樓
點知
一次「哐」！兩次「哐」！ 兩次度門關然後彈番開既位 岩岩好係一個成年人既身位
嚇撚死我 我即刻心諗 唔係咁撚邪啊
我下意識對住空氣講左句 「對唔住啊 對唔住啊 放過我啦 我想快啲番去砌高達咋！ 」
之前度門即刻關左
我唔小心講左句：「唔該 」

最撚恐怖係我講完 身後有把女人聲傳黎一句...
[red]「唔洗～～～！」[/red]

個台係咪無人

晨早流流 23號星期六冇人覆你

留名

今晚再接再厲

一個沒有人能看懂的 reddit版

沒有人猜出這個reddit 版是做什麼的, 每個發帖都是加密字串,
唯一例外的是有兩個帖用英文字 "救命" "請救我們"

推

基友論壇

我沒有再看過, 也不會這樣做
在讀大學時我搜尋有關愛滋病的資料, 找到一個應該是基友之類的論壇
我記得裹面內容盡是想感染其他人的感染者, 分享成功的故事, 以及有人以此自豪...
我當時感到很嘔心就沒有再看了

岩岩起身 食完先打

第一次世界大戰的鬼魂 (有相既唔直接貼, 費事有人驚)

這是外國鬼故事中的經典.

故事發生在空軍一號軍團在一戰時的拍照
圖一是該照片, 當照片放大後, 會看到軍人旁邊有一人的臉孔
該名軍人於兩天前戰死. 這是光影問題, 鏡頭問題或是菲林出錯 ?
當時其他的成員馬上就從照片認出這個隊友, 不過大家都知道他當時應該已死...

Reddit 呢個故好恐怖

講個女友死咗
但之後不斷喺Facebook inbox個男朋友
最尾個女友喺男友房門口影咗張條仔喺房嘅相send比條仔

特威德河畔的幽靈

特威德河畔位於英國及蘇格蘭邊境之間
攝影師說當時河畔除了他和一個溜狗的女人就沒有其他人

該照片放大後發現五個幽靈, 看似三名成人和兩名小孩
他們並排盯著鏡頭, 沒有影子沒有臉孔
那個河畔並沒有樹木, 欄柵或是柱子會讓攝影師造成誤會
而攝影師其他在這個位置拍攝的照片中, 卻沒有這些形體.

那個河畔唯一能夠關聯到的故事是1995年有小孩因為隧道挖掘倒塌而死
在1999年, 在那個河畔發現一具老年人體殘肢,
雖然照片中的可能僅僅只是遊客, 但依然令我驚嚇.

伴隨火焰

Tony O'Rahilly 在1995年11月19日的 英國, 什羅普郡, 溫姆廣場的著火建築拍下這張照片
當然, 當時在場沒有人看到這個穿裙的女孩, 否則必定要花上很大的努力才能救她.
她只出現在眾多照片中的其中一張.

超自然現象科學研究協會 , 還有皇家攝影學會前會長的Vemon Harrison教授
質疑該照片後得出結論這張照片不是偽造的, 不管是沖灑錯誤還是其他因素也不會造成這樣,
它是貨真價實的.
Vemon Harrison教授雖然不認為它是鬼照片,
但說他認為這可能是由濃煙, 影子, 火焰或是角度造成,
如果隨機的火焰或是影子能夠拼湊出這樣的人形, 那真是相當神奇了, 不是嗎 ?

她是誰 - 建築物的住客? 1677年Jane Churm在溫姆廣場引起火災,
有說她不時在建築物出沒, 雖然對她出沒的原因沒有說法.
我已找不到她是否在該場很久以前的火災中死去,
會不會是大火將她困在建築中使她的幽魂也不能離開那個地方 ?

康伯米爾主人

另一個經典 : Sybell Corbet 在1891年拍下這張康伯米爾圖書館隱修院照片
位於英國柴郡, 該隱修院最初在1133年為修道仕所用, 後來成為佐治爵士的私房
其後裔, 史提芬爵士將自己封上康伯米爾主人外號. 在1891年他被馬車擊中身亡.

當大家都在康伯米爾主人的葬體, 攝影師Corbet認為是次出席人口眾多,
即使她去康伯米爾主人的住所拍照片也不會易被察覺. 她拍下兩張照片, 其中這張經過一個多小時曝光後拍下

當照片被沖曬後, Corbet小姐很驚奇地看到康伯米爾主人看到他最愛的椅子上.
又或者在我來說是他的鬼魂的面子和手臂, 因為當時他的遺體在四公里外的葬體上.
當看到照片中的這個形體, Corbet小組再次確認所有傭人都去了參加葬體
只有兩名傭人 - 她們都在大堂工作, 並且知道不能進入主人的房間

看來他在這樣最後一次中, 在他最愛的房間, 坐上他最愛的椅子.

頭盔中的鬼魂

這照片剪裁自一張更大的照片
坐在椅上的男人正從電單車意外康復 (為保護私隱, 他的樣子已被模糊)

照中被沖曬後, 看到台上的頭盔冒出一個人臉, 雖然照片是彩色的, 那個人臉卻是黑白的
就像一個真人從啞黑玻璃中反映出來的樣子, 只是明明沒有附近人臉可以讓頭盔反映出來.

永遠的後座乘客

1959年, Mabel Chinnery 去拜祭他母親的墳墓
她拍下了一張墳墓的照片, 還有一張她丈夫在車上等侯的照片
在這張照片中, Chinnery已去世的母親出現在後座上,
在其在生時, 他們經常一家出外遊玩, 而那個座位是Chinnery母親經常坐的位置.

一名資深攝影師驗證照片後說他敢用自己的聲譽和工作打賭這張照片沒有經過人為改動

里安納道的鬧鬼樓梯

里安納道寫道:

我有幾張照片, 日期你可以在右上角看到, 在我父親去世之後, 我們重修屋子,
拍了幾張工作進度照片, 你可以在照片上清楚見到我父親的面形輪廓
他在照片拍照前20天就離世了, 毫無疑問那是我的父親.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

我應承過同樣受此相片驚嚇多年的母親, 不會再張照片公開給任何人,
然而她最近也離世了, 當屋子翻新完成時, 我們在同樣的位置拍下照片, 這次看到的是母親的幽靈.

這張相片是我們上周拍的

正如我說, 我們而將屋子翻新好準備出售, 母親就在1995年拍下的照片位置出現

我父親確實不是一名好人, 但你要明白, 你不能選擇自己的父親, 所以我只會盡量好下他好的一面
但真相是他確實是個壞人.

我忘了提及我和我妹妹都感到, 他們在樓梯照片出現, 是因為在1960年初期, 在我和妹妹出生之前,
我們父母有過一名小孩, 然而小孩因為意外在樓梯跌死了
母親向來不想向我們提及太多. 意外當時父親就在樓梯上方, 可能母親一直知道真相,
父親是個邪惡的人.

然而, 照片是我拍的, 當時我肉眼並看不到現場有什麼幽體, 只在照片上出現, 而且只在樓梯發生,
其他在屋子拍下的照子並未出現異樣.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
(筆者字) Len, 你的照子太出色了, 我很抱歉你要跟這樣的人住在一起 (來個網絡上的擁抱)

好吧, Len的故事真的嚇我一跳, 在放大照片時讓我要打開燈光, 我還要轉身看了周圍,
因為我在黑暗房間中是背對房門的, 在唯一發光的螢光幕前, 我突然感到自己被"觀看"
對這種事我一向都是膽小鬼.

翻新後照片中有趣的是那些迷霧纏綿著扶手, 看起來好像 3D 似的, 第一張照片的迷霧一直伸延到地面, 正正是成人的高度.

好樣的, Len : ) , 這真是一個恐怖故事.

照片出處: Len

我鐘意本地第一身故事

留名先
神秘台

留明